# Railroad（開発中）

# 概要

開発環境: Unity 2019.4.32f1(LTS)

※本システムは現在開発中であり、デモ用に一部機能を制限しています。

このUnityプロジェクトは、大学院の研究で用いる、実験用システムの一部です。

本研究では、プログラムの実行状況を玉転がしのオモチャのアニメーションによって表現することを目的としています。

本プログラムはその実験用システムの一部となっており、可視化対象プログラムから抽出した制御構造ファイルと実行ログから、玉転がしの玩具の動作をシミュレーションします。

玉転がしの玩具のコースは、if文なら分岐、for文なら遡上するジャンプ台と、対象の制御構造を模した構造になっており、コース上をボールが転がることで、プログラムの実行状況を表現することができます。

# 役割分担について
本システムは２人で制作しました。

RailBuilder.csのみ、仕様設計を私が担当し、実装を友人が担当しました。

それ以外のプログラムはすべて私が単独で仕様設計から実装まで担当しています。

ただし、一部の処理の実装はwebで公開されているものを引用元を明記のうえコピーしています。

# 今回の可視化対象のプログラム
本デモ版では、以下のプログラムを可視化したアニメーションを再生します。


```c
int main(void)
	int i;
	for (i = 0; i <= 20; i++){
		int FizzBuzz = i % 15;
		int Fizz = i % 3;
		int Buzz = i % 5;
		if (FizzBuzz == 0 && i != 0){
			printf("FizzBuzz: %d\n", i);
		}else if (Fizz == 0 && i != 0){
			printf("Fizz: %d\n", i);
		}else if (Buzz == 0 && i != 0){
			printf("Buzz: %d\n", i);
		}
	}
	return 0;
}
```

# 使用方法
1. UnityEditor（2019.4.32f1）を起動する。

1. Main.unityを開く。

1. Playボタンを押す。

1. ゲーム画面に表示されるStartボタンを押す。（ファイル名は変更しないでください）

1. アニメーションが再生されます。

# アニメーションの操作方法

矢印左右キー：再生速度の加速/減速

+ スペースバー：一時停止/再開

+ ウィンドウ中央をドラッグ：ウィンドウの移動

+ ウィンドウの端をドラッグ：サイズ変更

+ ウィンドウ上部左端のボタン：最大化

+ ↑の左のボタン：格納

+ ゲーム画面下部のボタン：格納/展開

+ ウィンドウ上でホイールスクロール：ズームイン/ズームアウト（一部ウィンドウでは非対応）

+ AllRangeウィンドウ上で右クリック＋ドラッグ：カメラ位置の調整

